[
  {
    "question": "أول صحابي حيّا الرسول صلى الله عليه وسلم بتحية الإسلام هو…؟",
    "answers" : ["أبو موسى الأشعري","أبو ذر الغفاري","أبو أيوب الأنصاري","أبو بكر الصديق"],
    "correct" : "أبو ذر الغفاري"
  },
  {
    "question": "ما هو البحر الذي يسمى بحر القلزم؟",
    "answers" : ["البحر الأسود","بحر قزوين","البحر الأحمر","البحر العربي"],
    "correct" : "البحر العربي"
  },
  {
    "question": "اسماء بنت عمرو بن عدي ونسيبة بنت كعب بايعتا الرسول صلى الله عليه وسلم في بيعة...؟",
    "answers" : ["بيعة النساء","بيعة الرضوان","العقبة الثانية","العقبة الأولى"],
    "correct" : "العقبة الثانية"
  },
  {
    "question": "النحلة ترفرف بجناحيها في الثانية الواحدة بمعدل….؟",
    "answers" : ["550مرة","350 مرة","250مرة","150مرة"],
    "correct" : "350 مرة"
  },
  {
    "question": "العالم الذي أخترع التلفون هو…؟",
    "answers" : ["فلهلم رونتفن","بجوار سيكو رسكي","جوزف برستلي","الكسندر غراهام بيل"],
    "correct" : "الكسندر غراهام بيل"
  },
  {
    "question": "من مؤلفات الطبيب العربي أبو بكر الرازي كتاب ..؟",
    "answers" : ["هيئة الكبد","الأدوية والعلل","فردوس الحكمة","الطب والحكمة"],
    "correct" : "هيئة الكبد"
  },
  {
    "question": "قال تعالى(وزرابي مبثوثة)سورة الغاشية(16) المقصود بـ(زرابي) هي …؟",
    "answers" : ["الفرش","الوسائد","الأسرة","الطنافس"],
    "correct" : "الطنافس"
  },
  {
    "question": "اذا قطع المسلم إحدى شفتي أخيه المسلم فيجب عليه أن يسلم له…؟",
    "answers" : ["ربع الدية","ثلث الدية","نصف الدية","دية النفس كاملة"],
    "correct" : "نصف الدية"
  },
  {
    "question": "تصل مده حمل أنثى الفيل إلى…؟",
    "answers" : ["32 شهر","22 شهراً","18 شهر","12شهر"],
    "correct" : "22 شهراً"
  },
  {
    "question": "ما المقصود بيوم الفرقان الذي ذكره الله تعالى في القرآن؟",
    "answers" : ["غزوة تبوك","فتح مكة","غزوة أحد","غزوة بدر"],
    "correct" : "غزوة بدر"
  },
  {
    "question": "من شعراء العصر الأموي ..؟",
    "answers" : ["الكميت","ابن هانئ الأندلسي","ابن خفاجي الأندلسي","أبو الطيب المتنبي"],
    "correct" : "الكميت"
  },
  {
    "question": "يضرب به المثل في الحلم فيقال أحلم من …؟",
    "answers" : ["المهلب بن حاتم","المهلب بن صفرة","الأحنف بن قيس","الأحنف بن حسان"],
    "correct" : "الأحنف بن قيس"
  },
  {
    "question": "اكبر دولة افريقية من حيث المساحة هي دولة …؟",
    "answers" : ["السودان","مصر","مورتانيا","الجزائر"],
    "correct" : "الجزائر"
  },
  {
    "question": "الغاز الذي يشكل حوالي 75 %من اجمالي كتلة الشمس هو…؟",
    "answers" : ["الكالسيوم","الهيدروجين","الأوكسجين","النتروجين"],
    "correct" : "الهيدروجين"
  },
  {
    "question": "صاحب كتاب (حي إبن يقظان) هو..؟",
    "answers" : ["إبن طفيل","إبن عربي","ابن خلدون","إبن رشد"],
    "correct" : "إبن طفيل"
  },
  {
    "question": "المد في قوله تعالى(ويزداد الذينَ ءامنوا إيماناً) مد..؟",
    "answers" : ["مد الصلة القصيرة","مد البدل","مد العوض","مد اللين"],
    "correct" : "مد البدل"
  },
  {
    "question": "ما العاصمة الأوربية التي تقع على ضفاف نهر التيبر؟",
    "answers" : ["مدينة روما","مدينة لندن","مدينة مدريد","مدينة باريس"],
    "correct" : "مدينة روما"
  },
  {
    "question": "ما نظام الحكم في جزر القمر الاتحادية الإسلامية؟",
    "answers" : ["أماراة","فدرالي","ملكي","جمهوري"],
    "correct" : "جمهوري"
  },
  {
    "question": "أقسم الله عزوجل بالتين والزيتون كناية عن الأرض التي تزرع فيها ومهبط الرسالات السماوية وهي أرض …؟",
    "answers" : ["اليمن","فلسطين","الحجاز","مصر"],
    "correct" : "فلسطين"
  },
  {
    "question": "الماء الذي يتجمد على نحو أسرع عند وضعه في داخل الفريزر هو…؟",
    "answers" : ["الماء المعتدل","الماء البارد","كلها في وقت واحد","الماء الساخن"],
    "correct" : "الماء الساخن"
  },
  {
    "question": "بدأت سورة الشعراء بعد البسملة بثلاثة حروف هي..؟",
    "answers" : ["الم","طسم","الر","كهع"],
    "correct" : "طسم"
  },
  {
    "question": "اذا ضرب المسلم أخاه المسلم ونتج عن ذلك فقدانه للنطق فمقدار الدية التي يجب عليه دفعها في الشريعة الإسلامية هي…؟",
    "answers" : ["نصف الدية","دية النفس كاملة","عشر الدية","ثلث الدية"],
    "correct" : "دية النفس كاملة"
  },
  {
    "question": "الطائر الوحيد الذي يستطيع تمييز اللون الأزرق هو ….؟",
    "answers" : ["الصقر","البومة","الغراب","الهدهد"],
    "correct" : "البومة"
  },
  {
    "question": "من قائد المسلمين في معركة القادسية؟",
    "answers" : ["سعد بن أبي وقاص","شرحبيل بن حسنة","عمرو بن العاص","خالد بن الوليد"],
    "correct" : "سعد بن أبي وقاص"
  },
  {
    "question": "يضرب به المثل في الحفظ فيقال أحفظ من ….؟",
    "answers" : ["شريح","ابن عباس","الشعبي","الشافعي"],
    "correct" : "الشعبي"
  },
  {
    "question": "قال تعالى(وفرعون ذي الأوتاد)سورة الفجر (10) المقصود بـ (الأوتاد) هي…؟",
    "answers" : ["الخيام","الأهرام","الجبال","القصور"],
    "correct" : "الأهرام"
  },
  {
    "question": "الغزوة التي تسمى غزوة أوطاس أيضاَ هي غزوة..؟",
    "answers" : ["حنين","مؤته","بني قينقاع","بدر"],
    "correct" : "حنين"
  },
  {
    "question": "البردة قصيدة في مدح الرسول صلى الله عليه وسلم للشاعر…؟",
    "answers" : ["عمرو بن معد يكرب الزبيدي","لبيد بن ربيعة","حسان بن ثابت","كعب بن زهير"],
    "correct" : "كعب بن زهير"
  },
  {
    "question": "يعرف علم دراسة أنشطة أعضاء الجسم ووظائفها بـ..؟",
    "answers" : ["علم الطب البيولوجي","علم الطب الفسيولوجي","علم الطب الايثلوجي","علم الطب الحيوي"],
    "correct" : "علم الطب الفسيولوجي"
  },
  {
    "question": "من مؤلفات أبو حامد الغزالي كتاب..؟",
    "answers" : ["سماحة الإسلام","المنقذ من الضلال","فتح الباري","نيل الأوطار"],
    "correct" : "المنقذ من الضلال"
  },
  {
    "question": "اللون الذي لا يمكن للنحل رؤيته هو اللون…؟",
    "answers" : ["البرتقالي","الأزرق","الأسود","الأبيض"],
    "correct" : "الأبيض"
  },
  {
    "question": "في أي دولة تم أفتتاح أول مترو أنفاق في العالم؟",
    "answers" : ["الصين","روسيا","أنجلترا","فرنسا"],
    "correct" : "أنجلترا"
  },
  {
    "question": "حيوان يضرب به المثل في الخيانة فيقال أخون من ….؟",
    "answers" : ["القط","الكلب","الثعلب","الذئب"],
    "correct" : "الذئب"
  },
  {
    "question": "معركة وقعت في 28 يونيو 1815م بين نابليون ودول التحالف أنتهت بهزيمة نابليون وأسره فما هي؟",
    "answers" : ["معركة واترلو","معركة لندن","معركة اثينا","معركة باريس"],
    "correct" : "معركة واترلو"
  },
  {
    "question": "من شعراء العصر العباسي..؟",
    "answers" : ["لبيد بن ربيعة العامري","الحارث بن حلزة اليشكري","عمرو بن كلثوم","ابو اسماعيل الحسين بن محمد الطغرائي"],
    "correct" : "ابو اسماعيل الحسين بن محمد الطغرائي"
  },
  {
    "question": "أول دول العالم إنتاجاً للصمغ هي…؟",
    "answers" : ["الهند","مصر","السودان","نيجيريا"],
    "correct" : "السودان"
  },
  {
    "question": "صاحب كتاب (الجدري والحصبة) هو..؟",
    "answers" : ["ابن سينا","الزهراوي","ابو الحسن الطبري","أبو بكر محمد بن زكريا الرازي"],
    "correct" : "أبو بكر محمد بن زكريا الرازي"
  },
  {
    "question": "قال تعالى(ماودعك ربك وما قلى)سورة الضحى… المقصود بـ (ما قلى)…؟",
    "answers" : ["ما عذلك","ما ابغضك","ما جفاك","ما هجرك"],
    "correct" : "ما ابغضك"
  },
  {
    "question": "اذا ضرب المسلم أخاه المسلم ونتج عن ذلك فقدانه للعقل فيجب عليه أن يسلم له…؟",
    "answers" : ["عشر الدية","ثلث الدية","نصف الدية","دية النفس كاملة"],
    "correct" : "دية النفس كاملة"
  },
  {
    "question": "حيوان يضرب به في الروى فيقال أروى من …؟",
    "answers" : ["جمل","أرنب","ضب","ضبع"],
    "correct" : "ضب"
  },
  {
    "question": "أنزل الله القرآن الكريم جملة واحدة من اللوح المحفوظ إلى السماء الدنيا ثم كان ينزل على النبي صلى الله عليه وسلم منجماً على حسب الحاجة وذلك خلال فترة….؟",
    "answers" : ["27سنة","25سنة","23سنة","20سنة"],
    "correct" : "23سنة"
  },
  {
    "question": "ولد في قرطبة عام 860هـ وتوفي عام 940هـ من مؤلفاته (كتاب العقد الفريد) فمن هو؟",
    "answers" : ["الحسين بن محمد القرطبي","أبو عمر أحمد بن عبد ربه القرطبي","أبو عبدالله محمد الأندلسي","محمد بن أحمد القرطبي"],
    "correct" : "أبو عمر أحمد بن عبد ربه القرطبي"
  },
  {
    "question": "قال تعالى(عاليهم ثياب سندس خضرٌ واستبرق)سورة الإنسان (21) المقصود بـ(استبرق) هو ما غلظ من …؟",
    "answers" : ["القطن","الديباج","الحرير","الصوف"],
    "correct" : "الديباج"
  },
  {
    "question": "ما هي جنسية العالم الفيزيائي جورج أوهم الذي أكتشف القوانين الأساسية للتيار الكهربائي؟",
    "answers" : ["ألماني","صيني","هولندي","أمريكي"],
    "correct" : "ألماني"
  },
  {
    "question": "يعرف علم دراسة طبيعة الأمراض وأسبابها بـ..؟",
    "answers" : ["علم الايثولوجي","علم البولوجيا","علم الجولوجيا","علم الباثولوجيا"],
    "correct" : "علم الباثولوجيا"
  },
  {
    "question": "ما هو الهرمون الذي يفتقر إليه مرضى السكر؟",
    "answers" : ["دوبامين","الأنسولين","البوتاسيوم","الانثولين"],
    "correct" : "الأنسولين"
  },
  {
    "question": "من مؤ لفات الطبيب العربي أبو بكر الرازي كتاب ..؟",
    "answers" : ["النباتات الطبية","العلل والأدوية","الحصى في الكلى والمثانة","العلل و الأمراض"],
    "correct" : "الحصى في الكلى والمثانة"
  },
  {
    "question": "من الولاة الذين حكموا الدول العربية في القرن العشرين منصف باي بن الناصر باي فقد حكم من عام 1942م وحتى عام 1943م دولة …؟",
    "answers" : ["المغرب","تونس","ليبيا","الجزائر"],
    "correct" : "تونس"
  },
  {
    "question": "يعتبر روبرت توماس مالتوس أول من نادى بتحديد النسل بين البشر فما هي جنسيته؟",
    "answers" : ["بريطاني","هولندي","ألماني","أمريكي"],
    "correct" : "بريطاني"
  },
  {
    "question": "اذا ضرب المسلم أخيه المسلم ونتج عن ذلك فقدانه لحاسة اللمس فيجب عليه أن يدفع له…؟",
    "answers" : ["ربع الدية","نصف الدية","عشر الدية","دية النفس كاملة"],
    "correct" : "دية النفس كاملة"
  },
  {
    "question": "ما أول دولة في العالم في إنتاج القطن؟",
    "answers" : ["الولايات المتحدة الأمريكية","استراليا","روسيا","الصين"],
    "correct" : "الولايات المتحدة الأمريكية"
  },
  {
    "question": "محظورات الإحرام هي الأعمال التي يمنع على المسلم فعلها بسبب إحرامه الحج أو العمرة وأن فعلها متعمداً عالماً وجب عليه فدية دم أو صيام أو إطعام وهي تسعة محظورات منها..؟",
    "answers" : ["التطيب","الحجامة","الاغتسال","الاكتحال"],
    "correct" : "التطيب"
  },
  {
    "question": "قال تعالى(يوم تكون السماء كالمهل)سورة المعارج( المقصود بـ(المهل)…؟",
    "answers" : ["الحرير المنفوش","القطن المتطاير","الصوف المبعثر","المعدن المذاب"],
    "correct" : "المعدن المذاب"
  },
  {
    "question": "متى تم أفتتاح أول مترو أنفاق في العالم؟",
    "answers" : ["عام 1863م","عام 1750م","عام 1683م","عام 1570م"],
    "correct" : "عام 1863م"
  },
  {
    "question": "ما أطول مطار في الوطن العربي؟",
    "answers" : ["مطار الملكة علياء","مطار السلطان قابوس","مطار الملك خالد","مطار الشيخ زايد"],
    "correct" : "مطار الملك خالد"
  },
  {
    "question": "في أي عام وقعت معركة صفين؟",
    "answers" : ["عام 39هـ","عام 37هـ","عام 35هـ","عام 32هـ"],
    "correct" : "عام 37هـ"
  },
  {
    "question": "ما أكثر سورة تكرر فيها أسم الرحمن؟",
    "answers" : ["سورة آل عمران","سورة البقرة","سورة الرحمن","سورة مريم"],
    "correct" : "سورة مريم"
  },
  {
    "question": "ما هو البحر الذي تحيط به أربع دول هي روسيا ورمانيا وبلغاريا وتركيا؟",
    "answers" : ["بحر قزوين","بحر البلطيق","البحر الأسود","البحر الأبيض المتوسط"],
    "correct" : "البحر الأسود"
  },
  {
    "question": "ماذا يطلق على أشد الليالي ظلمة؟",
    "answers" : ["الليل الكئيب","الليل الأسود","الليل العتيم","الليل اللائل"],
    "correct" : "الليل اللائل"
  },
  {
    "question": "انتهت الدولة الأموية على يد …؟",
    "answers" : ["الدولة العثمانية","الدولة المملوكية","الدولة العباسية","الدولة المغولية"],
    "correct" : "الدولة العباسية"
  },
  {
    "question": "كم يبلغ أرتفاع هرم خوفو في الجيزة؟",
    "answers" : ["183متر","138مترا","103متر","83متر"],
    "correct" : "138مترا"
  },
  {
    "question": "من أول من نادى بتحديد النسل بين البشر؟",
    "answers" : ["روبرت توماس مالتوس","روبرت هوك","جورج أوهم","الكسندر غراهام بيل"],
    "correct" : "روبرت توماس مالتوس"
  },
  {
    "question": "قرية أخبر الرسول صلى الله عليه وسلم أنها(آخر قرية من قرى الإسلام خراباً) فما هي؟",
    "answers" : ["القدس","جدة","المدينة المنورة","مكة المكرمة"],
    "correct" : "المدينة المنورة"
  },
  {
    "question": "ثاني إمرأة دخلت الإسلام هي…؟",
    "answers" : ["أم أيمن","فاطمة بنت أسد","سمية بنت خياط","أم الفضل زوجة العباس"],
    "correct" : "أم الفضل زوجة العباس"
  },
  {
    "question": "ما هي عاصمة السنجال أو السينغال؟",
    "answers" : ["سان جوزيه","سكوبيا","ابيدجان","داكار"],
    "correct" : "داكار"
  },
  {
    "question": "حيوان يضرب به المثل في الشكر فيقال أشكر من….؟",
    "answers" : ["جمل","كلب","ذئب","قط"],
    "correct" : "كلب"
  },
  {
    "question": "ما هو أعلى صرح أثري في مصر؟",
    "answers" : ["هرم خفرع","هرم فرعون","منارة الأسكندرية","هرم خوفو في الجيزة"],
    "correct" : "هرم خوفو في الجيزة"
  },
  {
    "question": "صحابي قال له النبي صلى الله عليه وسلم (أن الله مقمصمك قميصاً فإن أرادك المنافقون على خلعه فلا تخلعه) فمن هو؟",
    "answers" : ["علي بن أبي طالب","عثمان بن عفان","عمر بن الخطاب","أبو بكر الصديق"],
    "correct" : "عثمان بن عفان"
  },
  {
    "question": "من مخضرمي العصر الجاهلي والإسلامي..؟",
    "answers" : ["الكميت","البحتري","الخنساء","علقمة الفحل بن عبدة التميمي"],
    "correct" : "الخنساء"
  },
  {
    "question": "النهر الذي يبلغ طوله 6648كم هو ….؟",
    "answers" : ["نهر تاجة","نهر الأمازون","نهر النيل","نهر الفرات"],
    "correct" : "نهر النيل"
  },
  {
    "question": "من هوالعالم الفيزيائي الذي أكتشف القوانين الأساسية للتيار الكهربائي؟",
    "answers" : ["جوزف برستلي","روبرت توماس مالتوس","الكسندر غراهام بيل","جورج أوهم"],
    "correct" : "جورج أوهم"
  },
  {
    "question": "ينبع نهر تاجه من جبال كونكا فأين توجد؟",
    "answers" : ["هولندا","الدنمارك","أسبانيا","فرنسا"],
    "correct" : "أسبانيا"
  },
  {
    "question": "إحدى هذه الدول من دول قارة أمريكا الجنوبية؟",
    "answers" : ["الفيتنام","بوليفيا","بولندا","زامبيا"],
    "correct" : "بوليفيا"
  },
  {
    "question": "الحبيب بو رقيبة تولى منصب الرئاسة عام 1951م في دولة …؟",
    "answers" : ["المغرب","ليبيا","الجزائر","تونس"],
    "correct" : "تونس"
  },
  {
    "question": "ما هي الجزيرة التي توجد في أعالي الخليج العربي بين العراق والكويت؟",
    "answers" : ["جزيرة حنيش الكبرى","جزيرة بوبيان","جزيرة بورنيو","جزيرة هوندو"],
    "correct" : "جزيرة بوبيان"
  },
  {
    "question": "كم ورد لفظ(لؤلؤ واللؤلؤ)في القرآن الكريم؟",
    "answers" : ["ست مرات","ثلاث مرات","مرتان","مرة"],
    "correct" : "ست مرات"
  },
  {
    "question": "القوم الذين تنسب إليهم إنشاء مدينة البتراء الأردنية الأثرية هم …؟",
    "answers" : ["الاغريق","الاشموريين","الأنباط","المناذرة"],
    "correct" : "الأنباط"
  },
  {
    "question": "اذا ضرب المسلم أخيه المسلم ونتج عن ذلك فقدان للبصر لأحدى عينيه فيجب عليه أن يسلم له…؟",
    "answers" : ["ربع الدية","ثلث الدية","نصف الدية","الدية كاملة"],
    "correct" : "نصف الدية"
  },
  {
    "question": "الدعاء(بسم الله والصلاة والسلام على رسول الله وعلى آله,اللهم اغفر ذنوبي وافتح لي أبواب رحمتك)يستحب للمسلم أن يدعو به عند…؟",
    "answers" : ["الخروج من المنزل","دخول المنزل","الخروج من المسجد","دخول المسجد"],
    "correct" : "دخول المسجد"
  },
  {
    "question": "ما هي شبه جزيرة في شبه جزيرة بجوارها جزر؟",
    "answers" : ["الكويت","قطر","الأمارات","البحرين"],
    "correct" : "قطر"
  },
  {
    "question": "كم مرة وردت كلمة(تلاوة) في القرآن الكريم؟",
    "answers" : ["خمس مرات","سبع مرات","ثلاث مرات","مرة"],
    "correct" : "مرة"
  },
  {
    "question": "إحدى هذه الدول فقط من الدول المؤسسة للجامعة العربية..؟",
    "answers" : ["الجزائر","ليبيا","المغرب","العراق"],
    "correct" : "العراق"
  },
  {
    "question": "من هو الشاعر العربي الذي أسمه همام إبن غالب بن صعصعة؟",
    "answers" : ["أبو نواس","الفرزدق","الأخطل","جرير"],
    "correct" : "الفرزدق"
  },
  {
    "question": "كم عدد عظام الهيكل العظمي في الإنسان؟",
    "answers" : ["398عظمة","298عظمة","198عظمة","98عظمة"],
    "correct" : "198عظمة"
  },
  {
    "question": "ما أكبر دولة منتجة للكاكو في أفريقيا؟",
    "answers" : ["غانا","نيجيريا","تشاد","السودان"],
    "correct" : "غانا"
  },
  {
    "question": "كم مكث المسلمون في صقلية؟",
    "answers" : ["450سنة","350سنة","250 عام","150سنة"],
    "correct" : "250 عام"
  },
  {
    "question": "ما هي الطاقة التي يولدها البرق؟",
    "answers" : ["حرارية","كهرومغناطيسية","كهربائية","مغناطيسية"],
    "correct" : "كهربائية"
  },
  {
    "question": "صاحب كتاب( الأعصاب) هو..؟",
    "answers" : ["أبو بكر محمد بن زكريا الرازي","ابن زهر","الزهراوي","ابن سينا"],
    "correct" : "أبو بكر محمد بن زكريا الرازي"
  },
  {
    "question": "ماذا يقاس بمقياس رختر أو السسموجراف؟",
    "answers" : ["سرعة السفن","الزلازل","الضغط الجوي","سرعة الرياح"],
    "correct" : "الزلازل"
  },
  {
    "question": "أكبر أستاد كرة قدم في العالم هو أستاد ماركانا ففي أي دولة يوجد؟",
    "answers" : ["فرنسا","الولايات المتحدة الامريكية","البرازيل","الارجنتين"],
    "correct" : "البرازيل"
  },
  {
    "question": "كم ورد لفظ(صوامع)في القرآن الكريم؟",
    "answers" : ["خمس مرات","سبع مرات","ثلاث مرات","مرة"],
    "correct" : "مرة"
  },
  {
    "question": "ما هو أطول نهر في العالم؟",
    "answers" : ["تاجه","فرات","النيل","الأمازون"],
    "correct" : "الأمازون"
  },
  {
    "question": "من أول من عني بنقل الكيمياء والطب إلى العربية في عهد الأمويين؟",
    "answers" : ["محمد بن إبراهيم بن ساعد السنجاري","أبو الريحان محمد بن أحمد البيروني","شهاب الدين أبو العباسي التيفاشي","الإمام أحمد بن عبدالنور المالقي"],
    "correct" : "الإمام أحمد بن عبدالنور المالقي"
  },
  {
    "question": "أين توجد أعلى نافورة في العالم؟",
    "answers" : ["جدة","باريس","نيويورك","دبي"],
    "correct" : "جدة"
  },
  {
    "question": "هذا الدعاء(اللهم إني أعوذ بك من الخبث والخبائث)هو دعاء..؟",
    "answers" : ["دخول القرية","خول السوق","الخروج من الحمام","دخول الحمام"],
    "correct" : "دخول الحمام"
  },
  {
    "question": "اين توجد أكبر غابة في العالم؟",
    "answers" : ["الصين","الهند","روسيا","استراليا"],
    "correct" : "روسيا"
  },
  {
    "question": "متى أنشئت محكمة العدل الدولية؟",
    "answers" : ["1950م","1930م","1920م","1910م"],
    "correct" : "1920م"
  },
  {
    "question": "من أنشأ موقع فيسبوك؟",
    "answers" : ["كوينسي لارسون","ستيف جوبز","بيل غيتس","مارك زوكربيرغ"],
    "correct" : "مارك زوكربيرغ"
  },
  {
    "question": "مخترع المصباح",
    "answers" : ["نيكولا تسلا","جورج اوهم","الكسندر غراهام بيل","توماس اديسون"],
    "correct" : "توماس اديسون"
  }
]